米津玄師系列：廣東話改詞

1)《Lemon》 2)《打上花火》（有一半係唱佢嘅，放埋係度啦）
------------------------
1)《Lemon》
詞、曲：米津玄師
原曲Link：

改詞：《熱檸茶》（註：舊作，抱住半惡搞嘅心態改嘅）

下畫幫襯茶餐廳嗌落單畀個牛腩麵
陪麵菜 孤寡一個 注定似我 棄置某便（苦）
話句「伙記唔該，飲野嚟得。」杯野來似電
平日慣點你去伴我訴苦 三餐都會見

未放乜野糖得三片檸檬加熱茶裏面（苦）
濃淡帶 簡樸粗糙 去盡佢試 我當鍛練（苦）
就算初次陌生 相處越多 梗熱情友善（苦）
平日靠忍你去令我進取 少少咁脫變（苦）

茶味裏夾雜檸檬酸 條脷辛苦都要飲完
就算每日做人有挫折地球仲轉

咁多間嘅茶記 會搵到你 鬥乜鬼野人氣 最想飲你
帶酸苦澀神秘 就似經過 滄桑至係韻味
似初戀裏調戲 始終得你 魅力令我畢生都念記
過後回味啜核 先至迷上從此未放棄
咪話歧視 嗰啲內涵冇乜嘅友識個屁

又再幫襯茶餐廳嗌落單 今次唔吔麵（苦）
忙攰到 攤坐一角 個胃猛叫 已快冇電（苦）
話句「伙記唔該，飲野嚟得。」杯野重見面（苦）
平日要請你去做我處守 對唏噓抗戰（苦）

茶味裏夾雜檸檬酸 條脷辛苦都要飲完
就算每日做人有挫折地球仲轉

凍鴛鴦我唔理 汽水哂氣 縱使鮮奶甜美 冇得比你
帶酸苦澀神秘 就似一世歷滄桑至係韻味
似初戀裏調戲 始終得你 魅力令我畢生都念記
過後回味啜核 先至迷上從此未放棄
咪話歧視 嗰啲內涵冇乜嘅友識個屁

無眼酸過無故事 慢呷杯安於造次
無勇闢徑無處是 突破口一登極致
求問 瓷器缸瓦何乃自 學會心境關鍵至
宏願和理想辣著鬥志 即管衝刺 放手一試

咁多間嘅茶記 會搵到你 鬥乜鬼野人氣 最想飲你
帶酸苦澀神秘 就似經過 滄桑至係韻味
教識一個傻氣 要多得你 閱歷日富先可當大器
過後回味啜核 先至迷上從此未放棄
眼望前路再多苦況 發誓迎難唔要避
敢去活過 理得身處時勢 乃一九八四

------------------------
2)《打上花火》
原詞：米津玄師；作曲：米津玄師；原唱：DAOKO、米津玄師
原曲Link：

改詞：《煙花》（註：舊作）

連日無意間 通訊後持續習慣
心醉共他的聖誕
甜密情侶餐 燭照下眉目互盼
心細夜歸將我送返

傳電眼 肉麻字眼
再度應邀到海邊纏綿 擠擁人去返
除夕晚 動人夜晚
共期待十秒倒數 見滿天光燦燦

捕捉今一秒 來火花
捕捉今心跳 傳爆炸
捕捉家下 伴你看煙硝雨下
捕捉今一笑 怒放花
捕捉今彩照 常記掛
過後情願攜手 未來共赴嗎？

望見她 心軟化 靜聽她 聲線雅
情動嗎 快將心意加碼
熱情罵俏話 玩笑話 為氹她 開心驚詫

為拍拖 都有過 籌備多 絞腦過
但願萬事都不要出錯 暗地做過好多功課

香水髮蠟 在褲袋雙手插 待手機聲響答
為了她 一早去購買小禮物入盒
一港兩面 漫看煙火遍天 心繾綣中箭

捕捉今一秒 來火花
捕捉今心跳 傳爆炸
捕捉家下 伴你看煙硝雨下
捕捉今一笑 怒放花
捕捉今彩照 常記掛
過後情願攜手 走過長路嗎？

當 套路像某戲 （當 套路像某戲）
當 暗示是有戲 （當 暗示是有戲）
當 四目落重戲 （當 四目落重戲）
終 閉目做吻戲 （終 閉目做吻戲）
相 貼近遞暖意 （相 貼近遞暖意）
相 對話授美意 （相 對話授美意）
相 注視是有意
投入覓意義

明日能脫單 今歲後持續習慣
相約共歡新歲旦 甜密言語間
街角上眉目互盼 不怕夜歸跟你去玩

捕捉今一秒 來火花
捕捉今心跳 傳爆炸
捕捉家下 伴你看煙硝雨下
捕捉今一笑 怒放花
捕捉今彩照 常記掛
過後情願攜手 未來共赴嗎？

推！

耶穌愛你

如果有埋Flamingo就正

咁快又點歌？
我得閒會考慮下改。

弟兄邊間教會？

mv 入面嗰間

欣賞你口語入詞 加油

btw 打上花火句捕捉今一秒 來火花個來字好似唔岩音

Lemon

幫P牌推

其實上面話得啱，我兩首係有啲字有拗音
「來火花」個音係「耐貨花」

e.g.
下畫幫襯茶餐廳嗌落單畀個牛腩麵
話句「伙記唔該，飲野嚟得。」杯野來似電

---->話句「伙記誤該，飲野利得」杯野來似電
我自隊左先
兩首都係以前改嘅，冇修正。

改做
著火花 〈----- 會好啲啲

幫推

癲

下畫幫襯茶餐廳嗌落單畀個牛腩麵
夾落佢家下黃色衫都得

有啲位好似唔係幾啱喎
btw支持先

係應該有啲位有拗音
歡迎指正

有埋喵果下

你係咪講呢啲

（苦）
（苦）
（苦）
（苦）
。。。

望佢家下黃色衫嗌落單畀個牛腩麵～

後面個句邊間教會

我自己再聽真啲聽出嚟第一句係
24342
下畫幫襯茶
3942
餐廳嗌落
394042
單畀個牛腩麵

唔洗揸咁緊嘅 其實用0243都夠做

支持